%@metapost:4espaceexo16.mp
%@Auteur: Mathématiques sans frontières -- Alsace\par
Le solide $ABCDEFGH$ est un pavé droit tel que $AE=3$~cm. $ABCD$ est un carré de 6~cm de côté. $M$, $K$, $L$ et $N$ sont des milieux d'arêtes.
\[\includegraphics{4espaceexo16-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Construis deux exemplaires du solide $ACKNML$.
  \item Assemble ces deux solides de manière à former une pyramide.
\end{myenumerate}